<?xml version="1.0" encoding="gbk"?>

<help>
  <section id="list">
    <title>商品列表</title>
    <content>
    <![CDATA[
<p>您可以进行如下操作：</p>
<strong>查询商品</strong>
<p>您可以按照“商品分类”、“品牌”、“推荐类型”、“关键字”（“商品名称”或“货号”的一部分）进行查询。可以使用某个条件或某几个条件的组合进行查询。另外，您还可以通过点击列标题对查询结果进行排序。例如，点击“商品名称”将会按照商品名称排序，再次点击将会按照商品名称反向排序。</p>
<strong>快速编辑商品</strong>
<p>您可以直接点击某商品的某个属性（编号除外）进行编辑。例如，假设商品列表中有一个商品，其名称为“Nokia3310”，您打算把商品名称修改为“Nokia3310手机”。您点击“Nokia3310”后，会出现一个编辑框，里面显示着“Nokia3310”，直接在编辑框商品名称最后输入“手机”，按“回车”键（注意：这里必须按“回车”键）后，商品名称就修改为“Nokia3310手机”了。</p>
<p>同样，您也可以快速编辑商品的货号、价格、库存（如果启用的话）等信息。</p>
<p>另外，象“上架”、“精品”、“新品”、“热销”等属性，只有两种状态“是”或“否”，您直接点击就可切换。</p>
<strong>批量编辑、删除商品</strong>
<p>您可以一次编辑或删除多个商品。首先，通过点击商品编号旁边的方框选中您要编辑或删除的商品，然后从商品列表下方最左边的下拉列表中选择您要进行的操作，即可一次编辑或删除这些商品。提示：批量操作时，排序功能可能会有帮助（参见上面的“查询商品”）。</p>
<strong>添加商品</strong>
<p>点击商品列表上方最右边的“添加新商品即可”。</p>
<strong>编辑、复制、删除商品</strong>
<p>找到您要操作的商品（参见上面的“查询商品”），点击该商品最右边相应的操作即可。</p>
    ]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="add">
    <title>添加新商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
<p><strong>通用信息
</strong></p>
<ul>
  <li>商品分类：商品分类是必填项，用于帮助客户找到需要的商品。如果您还没有添加商品分类，请您先设计好商品的分类，然后到“商品管理”下的“分类列表”模块添加分类。现在只允许把商品添加到末级分类（即没有下级分类的分类）。</li>
  <li>扩展分类：如果您希望某个商品在一个以上的分类下能被客户找到，那么就需要为该商品设置扩展分类。理论上，可以为一个商品设置任意多个扩展分类。同理，扩展分类也是只能选择末级分类。</li>
  <li>会员价格：如果您希望把注册会员分成不同的级别，每个级别的会员享受不同的价格，那么您就可以设置会员价格。当然，如果您还没有设置会员等级的话，请您先到“会员管理”下的“会员等级列表”模块添加会员等级。您在设置会员等级的时候，可以为每个等级设置一个折扣率，作为该等级会员价格的默认折扣率。例如，如果您设置了一个“高级”的等级，折扣率为80，代表这个等级的会员价格默认打8折，那么您添加商品录入本店售价“100”后，该等级的价格自动变成“80”。当然这个价格只是默认值，您也可以修改它。</li>
  <li>市场售价：录入本店售价后，市场售价会自动根据“商店设置”中的“市场价格比例”进行计算。当然您也可以修改它。</li>
  <li>商品积分：录入本店售价后，商品积分会自动根据“商店设置”中的“积分换算比例”进行计算。当然您也可以修改它。</li>
  <li>促销：如果您打算在一段时期内对某个商品作特价销售，请先勾选“促销价”，然后设置促销起止日期。促销的商品会在商店特价区显示。</li>
  <li>商品图片和缩略图：如果您的系统支持GD（php的函数库），您可以通过选择“自动生成缩略图”，这样，在上传图片的同时会生成缩略图，并且，商品图片和商品缩略图的大小都可以在“商店设置”中设置。如果您的系统不支持GD，您就只能上传缩略图，而且大小也只能自己预先处理好。</li>
</ul>
<p><strong>详细描述</strong></p>
<p>可以通过点击“源代码”切换录入格式：html格式和文本格式。</p>
<p><strong>其他信息</strong></p>
<ul>
  <li>库存：您可以在“商店设置”中设置“是否使用库存”。如果使用库存，您可以录入“商品库存数量”和“库存警告数量”。这样，当“库存警告数量”小于等于“商品库存数量”时，系统就会提示您（在“起始页”的“商品统计信息”显示，点击链接可以显示相应商品）。在订单处理流程中，发货时会减少库存，退货时会增加库存。</li>
  <li>加入推荐：加入推荐的商品会在商店着重显示（有专门的区域）。</li>
  <li>参与送赠品活动：有一种赠品是根据订单金额来发的（参见“促销管理”下的“赠品管理”模块）。如果某个商品已经在特价促销或有别的什么原因，您想让它不参与送赠品活动，您就可以不勾选该项。</li>
</ul>
<p><strong>商品属性</strong></p>
<p>请参见商品类型。选择某个商品类型，该商品类型的所有属性就会列出来。</p>
<p><strong>商品相册</strong></p>
<p>如果该商品有多个图片，您可以把它们加入商品相册。</p>
<p><strong>关联商品</strong></p>
<p>如果有其他一些商品跟该商品在某方面相近，您可以把它们作为该商品的关联商品。这样，在该商品详情页面的下方就会显示出这些商品的名称及链接。</p>
<p>如果您只想从该商品找到其他商品，您就选择“单向管理”。如果您同时也想从其他商品找到该商品，您就选择“双向关联”。</p>
<p>您可以通过设置上面的查询条件更精确的找到您需要的商品。</p>
<p><strong>配件</strong></p>
<p>如果有其他一些商品跟该商品非常相关，例如手机，它跟电池、耳机、数据线非常相关，客户在购买手机的时候很可能再买个电池或耳机或数据线。这时，您就可以把电池、耳机和数据线作为手机的配件。通常，作为配件销售会比单独销售便宜一些。如果我们把配件对应的商品称为基本件的话，那么只有购买了基本件才能购买配件（换句话说，就是享受配件价格）。添加配件的操作跟添加关联商品的操作类似，不同的是可以为配件设置价格。</p>
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="edit">
    <title>编辑商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
参见添加商品
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="copy">
    <title>复制商品</title>
    <content>
    <![CDATA[
参见添加商品
	]]>
    </content>
  </section>
  
  <section id="trash">
    <title>商品回收站</title>
    <content>
    <![CDATA[
类似windows的回收站。在这里，您可以把确实不想要的商品从数据库删除，也可以把想要的商品还原。可以一次处理一个商品或一次处理多个商品，操作方法同商品列表页面。
	]]>
    </content>
  </section>
</help>